【電子煙】小四女生已吸食 教育界四大議會促林鄭禁新興煙草產品

食物及衞生局早前提出修例規管銷售新興煙草產品，包括電子煙及加熱煙，變相令這些新興煙草產品全面合法化。繼本港四大醫學團體前日（27日）聯合促政府全面禁止銷售新興煙草產品後，教育界四大議會今日（29日）亦破天荒，聯合促政府全面禁止銷售新興煙草產品。

有從事青少年戒煙工作的輔助員指出，曾見過最年輕吸食電子煙個案為小四女童，女童更於一年內轉吸傳統香煙，強調新興煙草產品禍害青少年。

特首即將於10月10日發表施政報告及立法會復會在即，香港津貼中學議會、香港中學校長會、津貼小學議會及香港資助小學校長會召開聯合記者會，促請政府盡快全面禁止電子煙及其他新興煙草產品，並把措施納入施政報告，守護新一代健康成長。

年輕人不應「兩害取其輕」
中學校長會義務秘書羅紹明校長直指，坊間有人對比較傳統煙和電子煙的禍害，認為電子煙的禍害較輕，但實際上年輕人不應「兩害取其輕」，特別是現時電子煙的外貌吸引，而且難以被家人及教師發現。

戒煙輔助員：電子煙煙民最終吸傳統煙
青少年戒煙熱線戒煙輔助員梁展程從事戒煙工作4年，針對協助25歲以下的年輕人戒煙，他指近年吸電子煙煙民明顯增加，最年輕的個案僅10歲，小四女學生經朋輩影響下吸食電子煙，因電子煙外型難以被家長及導師察覺，電子煙亦不如傳統煙可計算枝數，學生最終煙癮變重，轉吸傳統煙枝。

津中議會：美國例子前車可鑑
津貼中學議會義務司庫譚劍虹校長引用美國作例子，美國政府對電子煙作出規管，包括不可售賣予18歲以下人士，但青少年使用情況一發不可收拾。譚劍虹表示香港政府關心青少年成長，便應禁止新興煙草禍害學生。他指電子煙外型與原子筆、USB 產品相似，教師難以察覺學生吸電子煙，亦難以避免學生一離開校園便吸煙。

譚劍虹表示，食衞局局長陳肇始想捨難取易，她認為規管好像較易，但實際上若電子煙入口後，更難全面禁止。

規管電子煙會令學校淪陷
資助小學校長會主席張勇邦校長更直指若只是規管，會令學校淪陷，強調政府再難亦應立法禁止，而醫學界、社福界及教育界高調發聲，正正給政府本錢。他指電子煙禍害嚴重影響學生，所以他們僅用一個月接洽，便能破天荒集合教育界發聲。

醫生：電子煙含鉛 攝入比鉛水多
心胸肺外科專科醫生陳晨指，早前有研究指電子煙煙油含有鉛，吸電子煙吸入的鉛，比喝鉛水會更多，亦更易吸收，若吸入過多鉛，年輕人容易出現頭暈，頭痛，對孕婦更會造成嚴重影響。

你連吸2枝煙都唔敢

等睇人背電影對白

曾見過最年輕吸食電子煙個案為小四女童，女童更於一年內轉吸傳統香煙

林鄭：首先要學好普通話

689: 所以要反港獨

台上面有幾多個有食煙既企係身

唉我唔知我唔想知 呢啲做生意講供求

有人買就有人賣架啦

早熟

當年我學校小六有人食煙都搞到好大件事咁，而家小4就食

乜舊果d無害架咩？點解唔係禁晒所有煙草產品

依家D小學生都咁富貴

咁電子煙唔去禁埋傳統煙？

lesser evil

現代鴉片
由細吸到大做東亞病夫

新世代mk妹

知吾知自己好撚戇鳩？
我都忍左你好撚耐
日日扮撚哂大家姐
認真講 係F.1女仔最壞係我同凱婷
你要扮我地吾會阻止
哈 點知你越扮越衰
有啲野我同凱婷都未出聲
有時連班男既都未出聲啦
幾時輪到你出聲呀？
有啲野心照架
壞學生？你做到咩？
吸煙飲酒介手就代表壞囉
你連扣分 係學校搞事都吾敢啦
點做壞學生呀？ 小姐
你想學我地咋嘛
入黑社囉 係學校搞事呀！
最好學理我負分都要比人繼續扣
你敢？你連續兩支煙都食吾撚到啦
學我地？！算把啦 傻系

年輕人不應「兩害取其輕」，咁你班仆街又走去兩害取其輕? 又唔見你地叫政府禁埋普通煙?

啲人問大麻無煙咁大傷害都係毒品，
我就覺得應該大麻同煙都應該一視同仁
都例做毒品

但係泛民又叫人「兩害取其輕」

jc

D父母垃圾，學人生仔，整個難民營/奴隸營，一生禁錮專幫大財團打工

傳統香煙唔禁 禁其他影響冇咁大嘅
到底收左幾錢

衛生防護中心監測及流行病學處主任程卓端指出，若「一生拉勻」計，飲用水的含鉛量平均低於世衛標準，亦即每公升不多於10微克鉛的話，不會明顯威脅健康。

WE ARE X

冇錢收都禁，好似係

張圖
wakanda forever

Nhs都有提議食成煙嘅人轉vape嚟介/減低香煙嘅禍害啦，香港真係咩都落後過人。唔評論小四已經食，佢食得電子煙遲早都大機會會轉成煙。但係香港連合法電子煙俾成人都唔得，屌真係垃撚圾

關咩事吖 以前啲mk都係小四左右食煙草

外國有人vape herbs 根本好健康
eg chamomile, eucalyptus
類似我地飲涼茶
香港就乜都唔俾
梗係啦自己乜撚野農業工業都冇
只可以俾班港豬日日食食食/買買買
食完買完好返工啦唔好咁多娛樂
睇電視都只可以睇奶共/飲飲食食/買野化妝嘅節目
遲d連廣東話都唔撚柒俾你講架啦
日日俾人叫雜種有人好嬲嬲豬呀

二手煙呢
電子煙有無二手煙？

有小朋友做就要禁
咁叫個小朋友幫我交稅好唔好

電子煙好易食到口腔潰瘍

撚係落後咩
班議員唔禁電子煙邊有野做
開會唔通傾東江水年年加價但水質越來越差？
一係傾大陸d供港蔬菜貨源單一應該搵新興市場加入競爭？
定係立法最高工時呀？
呢d邊出得聲
梗係搞下班學生傾下點洗腦最啱聽啦

鼓勵個女童食返傳統煙囉

liquid果d可能係 個咀d棉花heat得多
其實仲有wax/dried herb可以揀
港豬心擊贏國都唔知出面個世界點轉啫

細個考a level嗰時一日兩包
無煙食根本讀書都唔會入腦
所以呢個係政府種族清洗香港人既手段嚟
等土生土長香港小朋友無煙食，導致讀書成績下滑，大學學位就會被支那人佔據，港共政府順理成章輸入外地專才

係食唔到

我個fd 佢話佢以前小一，有個同學係屋企偷帶左包煙 之後成班有幾個人連埋佢走去試食煙襯miss 唔係度
唔撚係大陸

你死啦，係連登支持食煙
咁你考成點？我睇過一份research paper 話大學生食煙d 人一到final 就食，但平時唔食。可以減壓其中一個原因係可以social 食緊煙個陣

無得抽稅緊係大件事

唔去禁埋傳統煙同雪茄?

唔知有冇用但多一個簽名好過冇